---
title: 链接样式表的优先级
date: 2016-06-16
tags: [CSS]
categories: Static
---

如果标签内部包含链接，那么对于标签设置的文本样式在链接的文字不会生效，因为浏览器有默认的链接样式`a:link`，这个的特殊性值为`1+10`，这个值是大于label的特殊性`1`的。

```html
<style>
    span{
        color: red;
    }
</style>
<span><a href="#">hello</a></span>
```

所以需要对于链接专门添加样式
`span,span a:link{color: red}`

伪类的特殊性是`10`
伪元素的特殊性是`1`；

当然了，可以使用`inherit`，`inherit`可以是一个值和父元素的值相同，这样就可以维持样式的继承。上面的代码改写如下：

```html
<style>
    span{
        color: red;
    }
    span a{
        color: inherit;
    }
</style>
<span><a href="#">hello</a></span>
```

链接元素的各种状态样式设置：LVHA;

```html
<style>
    a:link{
        color: gray;
    }
    a:visited{
        color: green;
    }
    a:hover{
        color: purple;
    }
    a:active{
        color: red;
    }
</style>
<a href="www.erheizi.com">erheizi</a>
```

